================================
C 言語 チュートリアル
================================

:Last Change: 10-May-2016.
:Author: qh73xe
:Reference: http://c-lang.sevendays-study.com

このページは 私の個人的な C 言語に関する練習帖のようなものです。
基本的には python 等のスクリプト言語を中心に使っているのですが、
教養程度には C も使えた方がよいなと思います。

取り敢えずの実行方法
==============================

C は言わずと知れたコンパイル言語です。
当然 コンパイルの作業が必要です。
ここでは、とりあえずの間は make ではなく直接 gcc を使用します。

これは以下のように使用します.

.. code-block:: bash

   $ gcc hoge.c

このようにすると a.out という実行ファイルが作成されます。
これを実行することで、コードの確認が可能になります。

最初のプログラム
==============================

とりあえず、実行できることを喜ぶために hello.c を作成します。
これは以下のようにすればよいでしょう。

.. literalinclude:: ./sources/hello.c
   :language: c

これを実行します。

.. code-block:: bash

   $ gcc hello.c
   $ ./a.out
   HelloWorld.

無事こんにちわできたでしょうか？
